[航空]連登飛機膠討論區25

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

[航空]連登飛機膠討論區18

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

[航空]連登飛機膠討論區20

[航空]連登飛機膠討論區21

[航空]連登飛機膠討論區22

[航空]連登飛機膠討論區23

[航空]連登飛機膠討論區24

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380幾時停產

譚仔

鹿角

Lm

手機響鈴

Come one 一齊 shout 譚仔譚仔

107應該係
明明以前睇新聞講HND 新國際線係會有A380 gate

16R根本唔可以做landing

ana條hnl線係nrt出發喎

lm

咪玩啦成3KM點會唔夠

唔係越南/泰國多d咩

lau ming

話說頭po嘅
HX幾時入盟
QR/HX.....出入alliance好似無乜分別

New Emirates baggage policies from February 4

Holders of 'special' or 'saver' tickets will see their checked baggage allowance reduced by 5 kg
Changes to Emirates airline’s checked baggage policy will come into effect on February 4, the airline announced on Sunday.

According to the a circular sent out by the airline, passengers holding economy-class ‘special’ or ‘saver’ tickets will now be permitted to carry 15 kg and 25kg of checked baggage, respectively.

The figures are 5 kg less than the airline’s previous policy.

Baggage allowance for ‘flex’ ticket holders will remain 30 kg, while ‘flex plus’ ticket holders will still be allowed 35 kg.

Hand baggage allowance remains 7 kg, compared to 40 kg for business class passengers and 50 kg for first class passengers.

Passengers holding tickets issued before February 4 will be subject to the previous baggage policies.

我冇記錯嘅話

營多國 ，好多阿差係日本打工、旅H行

被噁洋男逼脫褲擦屎身心受創 受害空姐：我要申請留職停薪

如果係國泰或者其他公司會點做,仲有長榮係咪冇男空服?

感覺上 CX/KA 空少多過 JL/NH/OZ/KE/BR/CI/SQ
如果有個空少幫佢頂咗
唔知會唔會有餐開

C仔一定要有TCP
BTW就算我同佢check in我都最多比個S仔佢

cut左啦佢

要求還完呢個post頭

要求加多個譚囝幾時坐Y？

有架 但好似好少

Finnair 做
Visa infinite 坐一次J rt/ 兩次Y rt 就送ow 藍寶 不過要ex-CHN

搞港獨

哪有 VI 你老母

咩叫visa infinite

visa signature 再上一級
窮人唔使諗

邊到有得睇??google唔到嘅 係咪一定要大陸VI卡先得?

Qantas to begin Sydney-Fiji flights
Qantas to begin Sydney-Fiji flights
by David Flynn | January 21, 2019

If you're contemplating an island getaway – especially when it comes tor turning hard-earned frequent flyer points into a well-earned holiday – Qantas' decision to begin direct flights from Sydney to Fiji will be welcome news.

Starting 31 March 2019, Qantas' nimble Boeing 737 will dart between Sydney and Nadi - the country’s main gateway – four times per week.

QF101 will depart Sydney at 10.30am every Tuesday, Friday, Saturday and Sunday to reach Nadi at 4.30pm.

The QF102 return leg will be wheels-up from Nadi at 5.35pm the same day for an 8pm touchdown at Sydney.

"Fiji continues to be an incredibly popular holiday destination for Australian families, couples and adventure and luxury travellers, with a number of new luxury properties having opened up on the islands in recent years," observes Qantas International CEO Alison Webster.

Qantas will continue to codeshare on Fiji Airways flight to Nadi, and with Fiji Airways now a member of the Oneworld Connect scheme there are added benefits for Qantas passengers.

太平洋航班如果要中途拉人可以降落邊度

關島/檀香山/楠迪/維拉港/莫爾茲比港/威克島/塞班/霍納尼亞

GUM/HNL/NAN/VLI/POM/SPN/HIR

加OKA

條友根本睇中台灣航空公司好恰 空姐又靚
畀著係美國嘅航空公司即刻搵個力架空少將佢五花大綁

屌 諗起都嬲
今日MK又offload一個 三個喼全部係鋰電 仲要求可唔可以f
hand carry 鋰電上機

巴打你做幾多間航空公司

好撚多間
Landside都三間

rho?

咁你點解釋畀阿鋰電哥/姐聽

屌 梗係唔會自爆

佢地馬島人蠢撚過隻豬
講黎都曬氣

總係唔會叫你開牌頭啦

緊係

澳航駐港總執事

QF 定 NX呀

有次有個支那人走成gip iphone x
hand carry 走成袋ps4 mhw
仲問我點算好，唔通話我攞比走咩

而家係我地會沒收曬唔比佢地拎返

根據咩法例可以沒收乘客嘅嘢

叫佢簽FOI自願放棄個喼野先可以上機，要拎野就offload

譚仔應該有 唔係點解知

仲未做到豬同狗

聽啲人講要日本發嘅先有

$7700?

收錢即改/冇得改要買過

我就勸嗰位巴打唔好改名啦，特別係「只加英文名/將中文拼音改英文名」呢啲更加唔好，改完名啲手尾煩到

卡城新援連同飛機失聯絡

【體育】英超卡迪夫城新援伊美...

Now 體育 -

係咪玩完了

講起就講
我個名本身有英文名
佢老母恆生個SI舊系統打唔曬我個名

其實某D系統都係入唔曬/出唔曬

咁就冇計，只好怪改名時做咩改咁長

9成9 gg啦, 部機連雷達都scan唔到

我冇改過，但我工作上要對個客既身份證明文件，成日都見人出事

咩airline同咩機型

私人飛機

ANA Boeing 787 Dreamliner Suffers Dual Engine Failure On Landing - Simple Flying

落地Reverse thrust 果陣dual engine shutdown

ANA to buy 10% stake in Philippine Airlines, say sources
$90m deal seeks to capture rising Southeast Asian travel demand

漢莎12000 商務 香港來回哥本哈根 算唔算bug

但平時2xxxx

但全年適用

Hot meal 既話，CI同BR都算高質既

想笑 有冇post

係日本运港豚

篇文寫最近upgrade 完個engine software, 唔知係Boeing 定rr 果part
it 9 應該等收信

學校幫手開Projector都IT狗

細至學校整電腦果個 大至software engineer 一律統稱 IT9

Cathay Pacific is the latest high-profile airline to partner with low-cost carrier Easyjet on its connections service Worldwide.

The service allows passengers to use the Easyjet website to book connections from its European routes onto long-haul flights with member airlines.

Connections are available from 11 European airports, including Amsterdam, Barcelona, Paris CDG, Orly, Gatwick, Milan Malpensa, Berlin Tegel and Venice Marco Polo.

Connecting passengers are subject to a two and a half hour minimum connection time, and flights are not held. If a passenger misses their connecting flight they are transferred to the next available service.

The Cathay Pacific partnership will initially only apply to flights between Gatwick and Hong Kong.

Easyjet launched Worldwide in 2017 with airlines Norwegian and Westjet. Since then it has signed up Corsair, La Compagnie, Loganair, Thomas Cook, Singapore Airlines and its low-cost subsidiary Scoot, Air Transat, Virgin Atlantic and Emirates.

Easyjet said Chicago is currently the most popular long-haul destination connecting through Rome, while Rome-Reykjavik is the most popular short-haul connection.

Easyjet CEO Johan Lundgren said:

“As the first global airline connections service by a European low fares airline Worldwide is gaining real momentum, December was a record month for connections and January has started equally strongly seeing the most growth in connections through Tegel and London Gatwick.

“We really pleased to welcome Cathay Pacific and are confident they will be a popular addition for customers who are looking for an easy and seamless way to connect between Europe, the Far East and beyond. We will continue sign up other airlines to Worldwide by Easyjet during 2019 and the airline also plans to expand to other key Easyjet airports in Europe.”

James Ginns, Cathay Pacific General Manager Europe, said:

‘Partnering with Worldwide is an exciting development for Cathay Pacific. Using Easyjet’s wide European network their customers can book and connect with confidence to our daily Gatwick flight enabling straightforward access to the Hong Kong hub.”

幾時出飛都要考牌
唔好畀班弱智買機票啦

好媽媽因愛女3月將到澳洲留學，透過旅行社網上訂購新加坡航空機票欲一家三口齊出發替女兒打打氣，豈料疑因機位售罄致三人不能同機，媽媽擔心下欲把女兒機票改遲6小時出發之際，才驚悉旅行社及航空公司要收的改票手續費合共竟達1,931元，等如單程機票基本票價(2,395元)8成。好媽媽質疑改機票手續費偏高，又不滿網站的機票手續費顯示不夠清晰，惟涉事旅行社否認指控。

屌伙老母而家啲人係咪弱智

大支嘢SQ牟取暴利

Sor 我唔應該買機票

譚仔出親都F洗咩畀Rebooking Fee

Redeem咪又係要俾

透過旅行社網上訂購

旅行社收HKD 350
大SQ收USD 200

跟手怪Agent收得貴
笑到我

講到好似網購先處處陷阱咁
你去旅行社出飛都未必留意啦

今日隻601係運港豚機
10團鴨仔

我又唔覺得係陷阱嚟
留意有咩情況要畀Extra錢係個客責任嚟
而家又唔係困住個客喺個房仔迫個客畀錢
唔同意啲Terms咪唔好買但又識畀錢咁趣緻
同埋Airline呢啲收費我覺得已經唔算收到好隱蔽

呢個廣告好撚勁

係
10團中港家庭為主既廉價本地鴨仔
勁多芥辣黃

香港DI

簡單講姐係支那賤畜

去 Skyteam 扮大佬囉
或者同 QR / CA 更緊密關係
再同 LH/AC/NZ 做三對姦夫淫婦

個女都19歲啦
放手畀個女自己闖下
去到澳洲大把腸等緊佢含

uo668咩事

上次有個大陸婆拎DI去日本冇visa比我OFLD左

腥港人去日本唔係唔洗簽證架咩
真心笑左

佢哋話係旅行社買飛 個Travel Agent冇提過佢話要整簽證wo 同埋去日本唔可以做落地簽咩
不過佢地冇係CTR嘈都算係咁

772好快全退，A350係3-4-3定3-3-3

係A

斷tow bar

睇黎有排搞

唔知班客會嘈成點呢
睇個款埋番位check下無事都走得

好似取消埋

鴨屎戇鳩是常識吧

ET爆撚左tire 屌

好耐冇試過過年去旅行
而家農曆新年啲機票係咩價錢

天價

咩人會坐

避年既人

過年班機如果超賣冇得上機
啲客反應係點呢？

蘑菇

係NGO第一次見到dreamlifter

你喺加拿大有影響咩？

有冇link

國泰今次真係好重視SEA 個廣告好用心 YouTube都成日播中
未啟航就加班 睇嚟好高期望

有筆直未搞
而家做呢啲野唔係好貴姐

都係搵黑貓送去日本算

到底係天合太小圈子，定太烏合

KQ考慮是否退出ST 用JV

KQ窮LHR slot 賣走，退出可以慳會費，反正都partner KL,AF

其實未來嘅航空聯盟係咪會瓦解？

星星應該唔會
其他好難講

支持 fix shell

利申揀機尾挨到最後

知唔個HLJ係PEN搞咩

真。冧機
QF117 係YSSY壞機無飛過黎
又壞break 又壞engine

嘈都無用, 如果佢地爆粗掟野報埋警都得 btw 攞得di都係住未滿七年嘅香港居民, 住夠七年就可以名正言順做新腥港人 ps巴打係地勤?

一團又一團支那賤畜

遲成廿粒鐘

【明報專訊】有輪椅使用者原定前晚乘搭香港航空的航機由香港前往天津，並在出發前兩日已預約機艙輪椅服務，但在辦理登機一刻，港航職員指她沒有陪行者，拒絕讓她登機，亦無安排轉機或賠償，事主對此感憤怒，終無奈改搭高鐵再到深圳轉機。有殘疾人士關注組織指出，2015年民航處發出可拒行動不便者登記指引前，輪椅使用者可自行乘搭航班，擔心上述指引僵化，令殘障人士失去自主。

港航：缺自理能力須親友陪同

港航回應稱，事件中地勤人員判斷該乘客須由親友陪同下乘搭航班，故婉拒辦理登機，會繼續聯絡乘客跟進。港航稱為保障乘客安全，獨自乘機旅客須具備自理能力，包括毋須在專人陪同下，自行飲食、服藥、如廁，及如遇緊急逃生可按空中服務員指示行動。如不備以上能力，旅客須於親友陪同下才可乘坐航班。

事主沈丞晴是天津人，因腦癱需坐輪椅，原定前晚（25日）乘港航HX362航班返天津，她預早在23日已登記機艙輪椅服務，並講明是獨行；不過，前晚在機場辦理登機手續時，港航職員指如她不能行走，必須有陪行者，否則不能登機。

事主：無安排轉機賠償

沈稱雖然陪她到機場的朋友可送她上機，確保她安全抵達座位，但港航職員指因其友非全程陪同，不能保證其安全，故拒絕她上機。沈聽罷感驚訝，要求見經理及要求港航書面交代拒載理由，終於她在場只獲書面回覆，稱她無法行走長途路程（disability unable walk long distance）。

沈要求港航安排她轉乘其他航班，以彌補金錢及時間上的損失，但港航無作任何安排，她對此感荒謬及憤怒，自行轉乘高鐵到深圳轉航班返天津。沈指今次為她首次在港搭飛機，她上周從天津乘中國國航班機來港時順利成行，過往未曾有被航空公司以其獨行為由，拒絕她上機。

殘疾人士組織憂失自主

民航處2015年發出指引，列明行動不便、無法自行逃生者，需有人陪行，否則航空公司可以安全考慮為由，拒絕該人登機（見另稿）。

路向四肢傷殘人士協會主席嚴楚碧表示，曾在2001年獨自搭飛機由香港飛巴黎，但輪椅人士被拒登機時有發生，她形容上述指引僵化，令殘障人士失去自主。

嚴表示，自民航處指引出台後，對輪椅人士構成許多不便，去年10月她買國泰機票欲自行往首爾，需多次重申能靠拐杖行走，才獲准可獨自乘機。她又認為，如規定輪椅人士必須有陪行者，航空公司應考慮免去其機票費用。

殘疾都大曬? 如果部機出事佢點救自己。

痴線 連基本去廁所都唔掂啦 點解要俾佢上機

真係on撚鳩，無TCP點解要俾你上，寫你係S仔唔係C仔你偷笑啦
仲話可以有人陪佢上機，你當個禁區係乜，可以你俾你自出自入？

家陣爆埋crew rest
冧多日 27號隻118delay到0800/+

點解呢間航空公司都有4星？

in-flight service OK既

冇一間Airlines可以比C仔TRVL ALONE

有咩事有邊個推佢走？
定由佢等死算

唔講佢自己生命安全
阻住人地逃生已經係問題

功成身退

有 今個月好似過70%
128,30,98多數準時

多數都係117 118

好似得45-55%

到底點解呢一set成日遲？

Quick Turn機
inbound 一遲成隻就要遲
AOG 一定爆crew rest
外加隻332太舊

飛SYD坐因航啦

359/773/77W vs 388/789

好似出返333

老撚都坐77W

789先係王道

77W配3+3+3先係

澳航既787 WCL係靚既

訂左2月19 JL736去NRT，用翻新左772
睇下日系服務係咪傳說中咁好

一個支那一個東亞唔同嘅
雖然話BA CX好似唔多fd 但都互有好多connections

但三日唔埋兩日又冧機

係幾正, 不過飛機餐無得揀, 唔啱食就...

講真佢腦癱其實應該係c仔

我D Avios

codeshare，BA打死都唔開廣州

其實睇番佢要轉乘高鐵到深圳轉航班返天津, 我估佢連旅遊巴都上唔到
真係好難怪唔俾上

但大陸比佢上又係好撚神奇

787好少冧 so fat未冧過

787 好少冧嘅

岩岩出左新notice
宜家廚叉可以呀
有証明就得
飛親美國都有一兩個後生C仔travel alone

AF CAN-CDG summer schedule 會摺埋

SEATTLE (Reuters) - Boeing Co is close to a deal worth $3.5 billion at list prices to sell 30 Boeing 737 MAX jetliners to ANA Holdings, two people familiar with the matter said.

真心

大家會揀321Neo定737Max

321

巴士+1

感覺上737個cockpit好似好細咁

737 cabin too cramped ，唔理解ANA退完A320 CEO ，再入批新A320 CEO +NEO ，再買737 max

日本仔要買兩邊

依家睇落737Max好唔可靠

If it’s Boeing
I’m not going

7M8真心怕

ANA HOLDINGS Expands Fleet
Announces Decision to Place Orders for
48 Narrow-Body Aircraft
TOKYO, Jan. 29, 2019 - ANA HOLDINGS INC. (hereinafter "ANA HD") voted today at its board meeting to place an order for a total of 48 aircraft, which include 30 Boeing 737 MAX 8 and 18 Airbus A320neo. Deliveries are scheduled from FY2021 to FY2025.
如無意外7M8 國內線用，32N國際線用

雖然係簡體字，但值得睇

ANA買9.5%菲航

載空國際

[member]

友奈係送既。。。不過唔係呢班機送。。。

不過係此行目的...
[/memb

Lion Air 個底花花哋, 畀咩機佢都有機會炒
佢同鄉 Garuda 架 PK-GDA 幾乎日日都嚟香港, 可靠度應該唔差

BTW 我會揀 737, 窗大過 A320 好多; 應該係話 Boeing 機嘅窗都大過 Airbus 機嘅窗, 尤其 A380 個機身幾厚, 相應睇到嘅視角細唔少

唔太明9個鐘 點樣quick turn

香港quick turn

又爭人錢
睇嚟又要支那打救

所以唔明點解有人話佢年年賺錢
定係佢根本無諗住還錢所以唔入帳?

利申:純粹9up,唔識財務

之前有HX 2018年上半年 財務報告流出
航空本業蝕3億
靠 other income / other gains 打救先有 7億 operating profits， 但呢啲 items 未必係 recurring
財務支出又有5億
最後上半年淨賺2.2億

想請問呢到有冇人準備考Cadet pilot
唔知去邊到搵同路人 有錯唔好屌咁大力

純粹好奇 班班機都爆 點解都會蝕

佢啲機票賣幾錢，啲貨又有幾多
唔係班機爆就一定賺錢既

ANA服務同餐膳一定係頂級，不過香港線一定要避舊767(無winglet版)

有得避架咩 唔係日日隨機 ?

成田空港的營運方成田国際空港会社公佈，已與空港周邊的9個市町達成協議，同意延長空港的運作時間延長1小時，由現時的至晚上11時改為凌晨12時正。

成田空港也將向JR東日本及京成電鉄爭取，希望可以同時延長終電的時間以配合空港的新運作時間。

延長時間預計將由今年10月27日開始。

Australia’s antitrust watchdog has asked a domestic air services regulator to hand over a confidential codeshare agreement between Qantas and Cathay Pacific so it can assess its potential effect on competition

中間嗰幾督嘢走都走埋先掂

惡曬新A359 is coming
New winglet

有咩分別？

其實惡曬即係邊間 點解叫惡曬

最後都係要轉左做A350

新航新加坡惡過因航9倍
因航6隻新A350-900全部會跟最新標準，280T MTOW ，因航直飛IAH有望

280T 即係ULR Standard?

A350都係無A380咁靜

即confirm B787 order 無望
QF 8張會點處理

當年EK係咪取消過A350單?

算啦
我地飛既都走
你估班office唔會走咩
冇bonus嘈得好勁

新手出post，整張JL機海做見面禮

海航最後一塊啟德地都賣撚咗

歡迎

EK 2014取消50 A350-900,20 A350-1000

[虛心求問]
八月會飛stockholm exchange
揀大SQ定QR好
大SQ就平D轉多次機 坐A359
QR就貴D快D 坐788
利申兩間公司兩款機都未坐過

QR 788座位窄，IFE laggy

想問多樣
SQ362係DME洗唔洗落機再上番先飛ARN

巨感激

利申未算飛機膠 但讀緊呢科 都想係到見識下,

其實好事黎,冇咁大個頭咪唔戴咁大頂帽
做好本業先,過度發展咪整死自己

讀緊aviation緊係坐SQ
感受吓service同第五航權嘅線嘛

最後決定坐SQ 一次過坐曬肥婆同359

樓主budget 幾多，北歐最好坐AY、SK

上網check過AY同SK要6-10K
SQ, QR, CA, SU都係3-4K
利申窮L

我都想坐SK既343
但要10K 不了

日本無限加班大法

同老母打過

不如老母要左個幾架332飛東京大版好過

自殺咩

咁啱冇IFE 啱晒老母用

而家SK用333定343飛香港?

SK飛HKG好似得SK966(?) 有錯請指

咁問因為未轉去CPH時SK HKG-ARN係333/343 mix

飛美國西岸ana係咪好好?econ係咪冇眼罩耳塞?

點叫好？
西岸航班regular餐膳份量因航大勝JAL、ANA

唔係全部有，得舊config先有

愚問揀upper deck洗唔洗加錢

ANA西岸航班2nd meal 派snack box ，JAL 有時會main course 派湯

CX IAD回程都係派 大Size哈記雪糕

你好彩咪唔洗加錢

想問下(譚仔)大SQ 77w biz值唔值得bid

upper deck個櫃好正
新config係咪上層冇哂Y

唔夠食咪叫多份 想知空姐態度呀,野食質素呀,legroom依類

唔係HND線先係其中一餐snack?

係，得最舊既肥婆先有上層Y

個櫃大好多？

NH 3-4-3 77W係咪用fix shell?

睇seatguru係upper deck得最尾有71-83係Y
呢個算係最舊？

CX收新既A350-1000

3-4-3 77W係因航3-3-3 77W個隻位

計數量就一半，計佔既位置得機尾咋

呢隻係去程坐既9V-SKK，我貨左80蚊揀上層
回程坐9V-SKE都係舊config有上層Y(而家退埋租)
睇Planespotter得返SKF、SKG、SKH、SKI、SKJ、SKK六隻有上層Y

不是

ARN 開頭係用 A343, 之後批 242T 版 A333 交機就用咗嚟飛香港
轉咗去 CPH 應該就無調批 242T 過埋去所以用返 A343, 但日子未必長, A359 就快交機

JAL +1

利申: 未坐過ANA

同場加映，是日NRT

呢樣真，日本空姐啲英文真心有限公司

有次坐班機push back之後等左好耐都唔郁，跟坐拖返gate，原來係APU有問題。個ISM用日文解釋完，用英文講到一半...講唔惦...放棄左...就咁用一句Thank you for your understanding打完場。

諗起Lost in Translation
架仔講一大段 翻譯一句完

有套咁嘅戲

2003年......
唉我老了

(學術研究) 有冇人知機上面上網係咩原理? 搭JAL国内線同国際線點解差咁遠，国內線免費wifi反而仲快咁多...

唔係本人對SQ偏見
但上圖感覺好古老
2000年代風格

岩岩架機做乜事，開餐枱個電視就無左聲

今日我大QFA組合係388/744/333/332

家教功能
食飯就唔准睇電視

仲要Ferry in 744

應該燈光問題大啲

有無預感幾點收工

畢竟係就快十年既機。。。
個人覺得，機上設備越複雜，睇落就舊得快
啲冇電視冇電源既內陸機或者LCC機
反而睇落唔會太舊

黃到尿嘅lighting

燈光的確好大影響
仲有圓膶嘅線條
近年興比較直/起角

In 747 we trust.

呢隻mon係咪同33s一樣冇得touch

內陸機有機會係直接收地面基地台 咁會快過國際線用衞星

岩岩就係坐33s

33s ok啦
ife大啲 又有腳踏

EK既頭批380一樣已經唔好坐

上次飛福岡，隔離個日本大叔。一入日本空域就上網line人，line到完場

0115

恭喜恭喜

今日隻30飛2110

飯都無得食

屌 得10分鐘食飯又仆出去出去做機
聽日隻AA又DLY /+

長榮幾乎只聘30歲以下的年輕女性做空服員，並以此作為賣點。

以後出差坐長榮

但管理文化好衰啫
要幫客抆屎

仲有誤認AV主角果單

所以我覺得星宇都唔會好得去邊

唔理咁多
j左先講

講起lose in translation，全日空條新安全片雖然幾得意，但翻譯真心麻麻

就係張國煒走左先咁，星宇應該唔會同長榮一樣

機坪日落真心靚

三架QF

祝大家新年快樂 ！

我大SQ

年三十晚全部人都喺機場

我三架大QF

一個人的團年飯 100蚊真心抵食

remote?

算唔算年齡歧視
經驗都好重要

巴打鍾意阿婆

台灣啲航空公司都幾淫亂下

年初一搞啲咁既野

KB800/KB801嘅朋友

兩間係對頭

in house CM

成機PRC定點

香港人包團包機
永記 新華等等

經濟係唔重要
有心一年已經上哂手
冇心嘅做多幾十年只係廢老

成機廢老

exac7ly

美加航空長途機啲阿婆派完chicken or beef就唔見晒人
梗係上晒樓上織冷衫

你係咪Quote錯

想問四月中啲東京機票係咪只會愈來愈貴

旺季一定係咁

但而家仲有兩個幾月，會唔會減返去到最後一個月先升返咁樣？

你叫我坐0350嘅機真係不了 成晚唔使訓

淨係個Lounge都差人成條街la

係迷你318

唔係319咩

319打錯

未坐過點知分別唔大

咁有人請的話我又唔介意坐

見懷仔坐廚叉飛LAX條片都知知

2000$坐uo飛大阪
早機去夜機返
連稅 25Kg來回行李
抵唔抵

以UO黎緊呢年既價格走勢睇，抵

4月尾到五月頭 算唔算旺
Peach同uo同價 揀邊間好

連登仔話UO係乞衣港豬先搭

懷仔屌到

算 日本嗰邊四月尾五月頭十連休，早d訂酒店同車票，同埋D景點會好多人

連登仔緊係話Peach啦，點會坐UO呢啲垃圾

不丹要跟團又無得周圍走後生一輩未必鍾意

屌懷仔笑撚咗出聲

仆街啦 仲諗住去USJ 平日去 唔買快證

其實佢J class 收你 W class價錢,應該當佢premium economy 黎compare
咁會公平D

廚叉既business class product
就算比上不足，比下都有餘啦
唔知佢認為Biz既飛機餐有幾重要
但廚叉既中餐睇落真心唔差
唔見得輸比國泰新concept

價錢都唔同好難直接比
記得2,3年前我第一次坐J 就係HX
出發前一個月訂
4月櫻花季飛東京都係4千幾蚊(做緊PROMO)
個次我毫不猶豫即刻比錢

遲D儲夠里數又換張因航BIZ 試下再比較

我上個月買去送回買東京入大阪走
冇買行李 HKD 1242
比你參考

冇錢賺

佢D長途線邊有錢賺,d 飛賣到咁平, cargo又載唔得多

CNS已經係一個好好嘅例子

暫時5月cut剩 x357

QF117又Delay到凌晨

唔夠飛機飛可以點

好撚多支那人去

PRC去好似可以做visa in arrival

爸爸D野真係#hehe#dog

搵少幾多？

叫Fatso巴打過檔啦，反正佢都想走佬

Qantas 取消埋剩返嘅肥婆訂單, A380 依個 programme

合理

不嬲都多啦屌

有100asia miles送嗰份問卷?

訂50 CRJ-550s, which are CRJ-700s configured with 50 seats, including 10 F seats and a bar/snack area
A320 12 F > 16
A319 8 F> 12
21 767-300ER 裝上 46 Polaris seats
又同多一間越屌越豪 ，
UA宜家都有心改善硬件

就黎冇得恥笑北美了

買左HX CTS 商務
早排11月睇5月CTS 有33V同332
宜家就好似改左清一色全部都332

其實5月CTS係咪唔會出333
利申 未試過坐333 淨係試過332同33s

ET

試下坐33T🙈

CI 聽日

有戲睇

長榮是最大贏家

今年飛YVR點解冇乜promotion
因為加咗稅？

窮人座位都又大又闊

咁啱睇到 幾星期前舊聞 唔知有冇討論過
大家覺得澳門航空/澳門機場前景係點？

澳門航空專營協議不獲續期 明年11月起失獨家進出澳門航線權

澳門傳媒報道，澳門航空的25年專營協議在明年11月到期後將不獲續期，相關的消息亦已得到當地民航局代表證實，但不獲續期的原因則未有透露。

澳門傳媒《今日澳門》報道，澳門航空的25年專營協議在明年11月到期後將不獲續期，而澳門新聞社曾就此聯絡民航局代表，對方證實了相關消息，但卻未有回應不續約的原因。

澳航現時佔澳門機場客量的40%，而為期25年的專營合約是確保澳航能獨家經營進出澳門的航線，但澳航在2006至2010年間曾向已結業的非凡航空分享專營權。

《南華早報》早前報道，根據顧問公司於2017年向當地民航局提交，而尚未公開的中期報告，當中可能建議開放澳門航空業市場。

同時，澳門民航局局長陳穎雄上周曾向當地傳媒表示，將向內地政府重新遞交機場擴建的總體規劃，當中有計劃擴大通用和商用航空產品的銷售。澳門機場也曾在新聞稿指，將優先發展長程客運航線，讓使用機場的乘客種類更多元化。

Hong Kong’s Cathay Pacific Airways and Australia’s Qantas move ever closer – and Virgin is miffed

Cathay Pacific Airways customers may soon be able to fly in the world’s biggest passenger jet.

But Hong Kong’s top airline has not bought a batch of the Airbus A380 planes; it will be selling tickets for Qantas’ jets under a proposed code-share plan, according to sources.

The arrangement – which has riled rival Virgin Australia – would dramatically boost the travel options for fliers between the city and Australia.

Highlighting its effort to strengthen its presence in the China market, Qantas CEO Alan Joyce told the Post last week in London that the arrangement “had huge consumer benefits”.

Qantas applied to the Australian air traffic rights body on behalf of Cathay Pacific at the start of the year. The International Air Services Commission (IASC) has responded and the country’s competition regulator asked for more details on the proposal.

If the authorities approve the tie-up, Cathay and Qantas will be able to offer six daily flights to and from Sydney, for example, starting as early as March 31. Virgin offers one daily flight, code-sharing with Hong Kong Airlines.

Qantas sends the double-decker A380 between Sydney and Hong Kong during summer in the southern hemisphere.

可能引CZ去澳門開hub呢

VA-HX
QF-CX
唔通CX又Miffed呀

Hong Kong Airlines in recent inventory update adjusted Hong Kong – Auckland route, as the airline converted this route from year-round to seasonal service. Reservation for travel is closed from 22MAY19 to 26OCT19 (HKG departure).

HX027 HKG2110 – 1330+1AKL 332 357
HX028 AKL0001 – 0805HKG 332 257

明明是VA-HX先挑機

其實NX國家隊真係唔驚嘅 唔好覺HX咁好大喜功 安份守己做間區域航空公司或者做LCC 應該唔駛執嘅

澳門機場就難搞啲 之前聽佢地機場啲人講想全力做business jet centre 同食香港三跑起好前漏出嚟果啲 前景真係麻麻 你見氹仔碼頭仲大過機場就知 珠西果邊應該變哂港豬澳嚟香港 係唔知食到幾多香港啲business jet

HU買左VA嘛，唔通唔同HX合作咩

你個名

當年收咗張生日卡

咁你之後有冇打飛機

黃車佬真係唔撚識揸車 讓線位唔停直出

只有乞衣港豬先會搭UO

廢托

飛長崎？

球星都要坐UO...

日本東京大雪

各位覺得星期二既出發航班會唔會取消

羽田機場

真心答

諗最差嘅情況，做最好嘅預備
多買保險

你老母 外星人個閪掃把 乜同事都暻撚信
你自己做撚曬啲水貨佬佢 屌你老母

其實外星人/其他水貨線航空公司啲行李費係點計？點解可以拎咁多

外星人如果張飛計weight 就100HKD/ kg
計PC 就1810/pcs

咁可能真係啲水客計過條數都仲有賺
有冇話個人上限可以額外幾多？

5件以上寄cargo

有賺啦
個邊買好貴 又耳機又電腦配件

Air New Zealand Flight 289 was forced to turn back midway through its flight to Shanghai last night, according to passenger Eric Hundman.

Hundman, an assistant professor at NYU's Shanghai campus, told the Herald the flight took off from Auckland as scheduled close to midnight last night but "midway through our flight, the pilot informs us that Chinese authorities had not given this plane permission to land, so we needed to turn around. A permitting issue, supposedly," he says.

The flight returned to Auckland around 9.30am this morning, Hundman says.

Shortly after 11.30am this morning, Hundman was sent a txt from Air NZ saying "As you were advised onboard, the aircraft operating your flight did not have regulatory approval to land in China and was required to return to Auckland."

An Air NZ spokeswoman was not immediately able to say why the flight could not gain permission to land. The airline is waiting on an update from its operations team.

邊個嘅問題多啲

100蚊1K唔算貴啦

恐嚇攻勢！500張機師檢定證竟然是這樣收來的

019年02月10日 17:25 中時 黃琮淵

根據網友提供截圖，有空服員在機上用恐嚇攻勢威脅出勤機師，讓機師連飯都不敢吃、飲
料都不敢喝。（網友提供）

開了眼見！機師工會發動罷工，4天收取500份檢定證，不過有些證卻是「逼」出來的。有
網友傳出截圖，空服員用恐嚇攻勢霸凌機師，甚至有機師不敢吃飛機餐、不敢喝飲料，因
為怕被加料，下機後不堪心理壓力，無奈繳證。

根據流出截圖，有空服員發文，機上有4個機師因為沒有參與罷工，不敢要求吃飯，一直
到已經10小時，最年輕的副機師才問說「能不能吃第一頓？」，也有機師要杯飲料，得全
程目睹看有沒有被加料，在機上值勤的壓力幾近破表。

在這串對話中，有空服員甚至說，「你多6w（指機師願意出勤的額外加班津貼）到荷蘭可
以吃到炸肚呀」類似這類霸凌機師的事件已非首例，等於軟硬兼施逼機師要交證。

還有在外站的機師表示，原本沒想要交證，因為「我的個性就真的不想要管這件事情」，
但排山倒海的壓力而來，不是被罵成叛徒、就是被叫V怪客，讓他非常灰心，最後交證原
因不是支持罷工，是不想活在這樣的工作氣氛裡。

華航員工表示，空服員二次罷工失敗後，一直想藉機師這次罷工重整工會勢力，所以機師
只要不罷工，就把對方當成敵人「伺候」，冷言冷語就算了，最怕的是可能真的在機上餐
飲加料，如此惡劣工作環境，華航高層也該正視。

對於類似行徑不勝枚舉，機師工會理事長李信燕早上接受媒體訪問時，表示已經宣導，不
會允許會員這樣做，但從流出的對話截圖來看，顯然罔顧事實，只求罷工成功。

台妹好溫柔.jpg

fuk係咪開24小時？

唔係

Cathay Pacific pilots’ union chief quits after improved offer to end industrial dispute fails to take off

北海道人最強

其實係咪根本冇諗過傾掂數？
或者永遠傾唔成先對工會最有利

今日KA KHH用773

因鐵：我都係咁話 你見我仲未執就知

Oneworld also said China Southern Airlines would not join the alliance. According to Gurney, there were “no plans” for the carrier, China’s biggest, to become a member.

Apart from Qatar, American also has stakes in the airline, while Finnair and British Airways have signed deals with China Southern after it quit rival Skyteam alliance.
聽住先

OW唔想做攻，唔排除有人出門，到時都會受 ，而且無推薦會員都入到盟

最近NH822改左用788飛
係臨時定係真係轉左788唔再用767？

真係玩命
坐A320已經同老母冇咩分別

自己包行李包餐既老母

Time to win 77p 運人筒或成最大贏家

無曬long haul 之後都無咩航點要330飛啦

行外人睇wiki話佢仲有 13架 A330 同 15架 A350 orders
係咪諗住用新取代舊
再 expand short haul ????
另外 HX 話自己生意咁好
係反動反中反共傳媒唱衰佢
咁而家派咗 Bonus 未

Hong Kong’s Cathay Pacific Airways set to close Toronto cabin crew base, with up to 120 jobs at risk

Qantas says proposed Cathay codeshare to offer passengers more choice

Meanwhile, average load factors – an industry term to describe how full flights are – were above 80 per cent for both Cathay Pacific and Qantas on the Australia-Hong Kong route in the 12 months to October 2018.

Virgin Australia said its average load factor on its Hong Kong services was 66 per cent over the same period.

一早去咗啦

屌
因航見到A320都眼火爆

13年已經去過
不過當年拎住部iphone鳩影相

港豚買到廚叉飛日本，即使無sale ，貴過因航，都

睇到老母有錢賺
跟

你叫個啲俾四千蚊坐KA 320既人情何以堪

Hong Kong Airlines in this week’s inventory update filed changes to its Northern winter 2019/20 operation for Hong Kong – Auckland route. From 01NOV19*, all flights for Northern winter season is closed for booking.

Reported last week, the carrier already closed bookings for travel between 22MAY19 and 26OCT19.

Previously filed schedule for Northern winter season as follows.

HX027 HKG2255 – 1530+1AKL 332 D
HX028 AKL0100 – 0805HKG 332 x2
HX028 HKG0120 – 0805HKG 332 2

* At time this post goes to press, following dates remain open for reservation: 27OCT19 / 30OCT19 from HKG, 29OCT19 from AKL.
玩完

hkg飛hkg係咩玩法

九點幾check-in，之後入lounge食野叉電，一點起飛訓教，八點land左未可以九點返工囉

28 delay基本野黎wo

今朝仲見到有人話HX AKL 好爆喎

A380情人節停產

唔係老母咩

ANA同JAL比嘅話，邊個好睇啲?

極早機星期五六唔開做weekend客
走去開星期四好奇怪
定係得翻呢日有slot?

爆呀屌
我list左都俾人叫去買QF
我趕住返香港買左cx算呀

唔停產邊有得同錢做情人

btw 300到380 得320同330賣得過1000架 呢間公司啲市場觸覺真係有啲問題

賭輸咗

歐洲佬自卑心理累事
覺得要證明自己技術
要整到架大飛機先算比得上波音
相反波音已經玩過大 可以玩其他嘢

估錯嘢啫，關咩自卑事呀，人哋做嘢咁鳩屎嘅咩，去威只係MK仔心態，唔通AIRBUS好MK咩

我反而覺得你係一個好MK嘅人，咁樣諗人

wiki都係咁講

"In mid-1988, Airbus engineers led by Jean Roeder began work in secret on the development of an ultra-high-capacity airliner (UHCA), both to complete its own range of products and to break the dominance that Boeing had enjoyed in this market segment since the early 1970s with its 747."

原因唔係去威吖，係想去分747嘅市場吖

你英文係咪唔係咁好？

我邊有講過個威字
你中文係咪唔係咁好？
麥道公司都設計過MD-12
不過冇人欣賞 結果打破唔到萬年老二宿命 最後畀波音食埋

你話人哋自卑心理作祟

yield 差賣幾多都蝕
我照open and paste source ，source 初發有typijg mistake

其實A380除咗威 英雄主義 疊馬 仲有咩用

問伊麵

千禧年之前個概念係大運量直航，巴士一次州際最多出到300人多啲，747可以有480人鬆啲。巴士為左達標先有380系列

不過互聯網發達後多左人可以接觸航空、亦都偏向轉機低價市場，大機唔再馨香，380變左雞肋。不過747因為係開鼻又係4發。就可以轉型做貨機同特殊機，所以747先有得續命，帶住748生產線都係掹車邊上去

當年一車車747客改貨都做到港機笑騎騎

682壞機？
攪到要隻708返黎即飛既？

我睇反而係
Twinjet航程放寬
載客量啱啱夠好多航空公司需要
引擎燃油效益提高
導致Quad-jet淡出客機市場

仲有
單引擎力量增加
機體減重

Quad jet差在wing唔可用大engine ，肥婆致命

A342/A343用CFM-56

380摺生產線，咁最後一架380會交貨俾邊間？

aoal?

5APU

北京新機場

682本身overnight 機飛
有野做搞唔切臨時轉陣

其實點解巴士好似放棄哂貨機市場，成個市場去哂748同77F

A380開唔到鼻無人要，A350好似無貨機版。

柒

有啲Article分析過
肥婆最後無發展貨機版
都係因為本身空間太大
體積上未打爆重量上已經overload
啫係咁大部機廢嘅

好似張開嘅鮑魚

試過708返嚟即飛336

我覺得似派大星

咁EK都唔係做直航市場，靠轉機塞滿隻A380
問題係佢都玩唔掂姐
(其實EK退租A330後而家最細果隻機叫777實在太大隻)

聽聞佢哋仲考慮cancel 777x order

好似係掉轉加777X但cancel 787-10?

星期一開始冧機啦

咁就證明無咁大個頭就咪鬼戴咁大頂帽

CX都有
但依家未到777 Classic退役高峰期
到時會多返order

不過A350的確對777X市場有威脅
問題係巴士產量趕唔趕得到市場需求

照依家成個航空市場睇
已經變成巴士同波音互鬥
A220對Embraer E2
A320NEO對737MAX
A321對NMA
A330NEO對787
A350對777X

A380同747-8就係俾客機市場淘汰

屎眼

A330有F版
貨機市場主要係二手客機翻新佔大部分
一手機好似唔多
A300退出客機市場之後好多都改成貨機
747做貨機係有先天優勢，聽聞本身個設計係競逐美軍大型運輸機，不過俾LM C-5贏咗咁

咁樣反而正常
Streamline嗰fleet

Hong Kong Airlines CMO departs

ci一出用hx加班機，我第一個反應都係一樣

其實我覺得，航空聯盟同code share既發展已經幫A380 續命左至少五年

竟然冇人提etops? 747可以被777取代、340搞唔掂，某程度上拜etops所致，大量長途線唔使再用四引擎飛機，令成本大幅下降，改變咗成個市場結構。380初初設計果陣FAA都未放寬雙引擎飛機可以去到beyond etops-180, 呢個轉變令380變成雞肋，turn around time 又耐，油又燒得多，起飛降落又要擺疏啲，又要機場改建配合兼敲多筆⋯⋯喺機師不短缺、機場有slot淨嘅情況下點解唔用777

本post第一個topic就係大韓收A380皮 依家Airbus自動收皮了

MH成日話收A380皮，最後收唔到 ，空巴自己收 。

QF上星期正式cut 單，得番EK、NH有未交機 。

最搞笑係當個個嫌A380打唔爆嘅時候 Airbus嘅救命方法係出部Plus再擺多啲位
唔係諗你字面上cost per seat低咗就有水魚下話

其實A380環球飛行不過係十年前嘅事
但Quadjet早已光輝不再

340 380 md11?